【１００回目夏の甲子園】第１００回全国高校野球選手権記念大会 (2)

官方網址/直播網址：

賽期：

２０１８年８月５日－１６日
（８月２日將於大阪市舉行抽籤大會）

日程：

線表：

２０１８夏季甲子園代表校：

今年參賽隊伍由４９隊增加至５６隊
（愛知、神奈川、大阪、千葉、兵庫、埼玉、福岡增加至２隊）

出線賽區 校名
北北海道 旭川大高
南北海道 北照
青 森 八戶學院光星
岩 手 花卷東
秋 田 金足農
山 形 羽黑
宮 城 仙台育英
福 島 聖光學院
群 馬 前橋育英
櫪 木 作新學院
茨 城 土浦日大
千葉東區 木更津總合
千葉西區 中央學院
東京東區 二松學舍大附
東京西區 日大三
埼玉北區 花咲德榮
埼玉南區 浦和學院
北神奈川 慶應義塾
南神奈川 橫濱
山 梨 山梨學院
長 野 佐久長聖
新 潟 中越
富 山 高岡商
石 川 星稜
福 井 敦賀氣比
靜 岡 常葉大菊川
愛知東區 愛產大三河
愛知西區 愛工大名電
岐 阜 大垣日大
三 重 白山
滋 賀 近江
京 都 龍谷大平安
大阪北區 大阪桐蔭
大阪南區 近大附
兵庫東區 報德學園
兵庫西區 明石商
奈 良 奈良大附
和 歌 山 智辯和歌山
岡 山 創志學園
廣 島 廣陵
鳥 取 鳥取城北
島 根 益田東
山 口 下關國際
香 川 丸龜城西
德 島 鳴門
愛 媛 濟美
高 知 高知商
福岡北區 折尾愛真
福岡南區 沖學園
長 崎 創成館
佐 賀 佐賀商
大 分 藤蔭
熊 本 東海大熊本星翔
宮 崎 日南學園
鹿 兒 島 鹿兒島實
沖 繩 興南

２０１７夏季甲子園優勝：花咲德榮（埼玉）
２０１８春季甲子園優勝：大阪桐蔭（大阪）

[b]參考資料：

各隊實力分析：

ＷＩＫＩ（日文）：
[url]

新post留名
夏甲果然係唔同d，春甲打完連一個post都爆唔到

LM

高校野球真係好熱血 諗返起自己中學打棒球個陣

開到2

中學有棒球打咁好
我中學個陣想打都無機會

香港除咗土地問題外,多雨水先係發展唔到棒球的主要原因

不過而家d中學興玩hockey,希望過多二三十年後有人入到NHL

雨水我就覺得唔太關事啦，好多室外運動都係咁玩，例如足球咪又係室外

但問題真係政府唔肯比地同推廣不足

最大問題就係個棒球總會太垃圾

香港棒球？

香港地淨係知純陽小學有棒球場

香港既棒球場=爛地

足球係落狗屎下,踢而家d草地都仲可以繼續
但係棒球就要停,都係差好遠

所以香港都係比較適合係冷氣房玩玩具個堆

香港大球場都=爛地啦
香港政府

雨季都係係678月呢段時間，而呢段時間係唔會有人做運動同無咩比賽
再講香港既學屆一般都係12月前就完地區賽，2月前大多既精英賽都會完，所以唔怕落雨
同埋落狗屎既話好多室外既都玩唔到啦，足球除左你同班fd玩之外一般都會停

輸error 唔抵

日本都多雨水, 所以唔關事
係保養問題大D
香港大球場D草地質素連人地社區仔D球場都不如

但係日韓一入秋後,雨量就明顯地逐漸減少

相反香港可以冬天都有機會落狗屎

咁講既話日韓冬天都會落雪啦
基本上有心搞的話落雨唔係一個問題
同埋你唔會每次打親都落雨架
我之前玩咁多室外既運動都好少會遇到落雨而搞到比賽要延期

以前中學就算有棒球都唔比人玩下 都唔知買黎做咩

太危險同冇人識教

連想拎個波玩下都唔比

驚你班細佬整爛野 整傷人

我反而覺得香港唔興棒球係因為表面上節奏慢
外界睇同漫畫都主要集中係投捕+打手對決
其實內裡戰術運用、技巧、內外野補位等 每一項都要求集體參與
但電視畫面上捕捉唔到咁多 搞到其他人好似冇野做就好悶
真係識睇棒球既人會好投入 相反外行人好難了解當中樂趣

我個間比我地玩，但我地成日打出學校搞到要去隔離學校/學校隔離條河到到執返粒波

但唔知點解女仔個邊會教壘球而男仔就提都無提過

追平

事實上都係節奏慢喎

一來棒球唔識睇既話真係比較悶，第二真係推廣不足，搞到無咩人認識呢項運動
但推廣不足真係好多運動係香港都有呢個問題，搞到好多運動都係得好少人玩

我地男係連壘同棒提都無提過
但我覺得正常既，我地男仔打真係隨時不斷將粒波打出學校

哩場勢均力敵好睇

香港堆外野
上個月睇U18軟式國際賽，香港隊既外野手

而家MLB果邊都係要求加快比賽時間
對外行黎講係好事黎既
香港都應該要仿傚下

哩下計唔計雙殺？

香港多壘球少棒球係因為間間大學都係打壘球

因為棒球場大咋 同棒總柒咋

再見雙殺

聖光好慘

其實聖光學院都幾黑仔， 一嚟就要對報德學園。

聖光學院嘅實力其實可以打到三回戰 ( 如果係走其他線嘅話)

希望白山可以創造奇蹟， 呢隊波嘅故事同電影差唔多

可唔可以講多d

一個band3中嘅band3學校

由幾年前得返五個球員差啲廢部， 球場都荒廢咗

以前連出去打比賽， 都係靠個教練揸架 van仔。

訓練器材係自己用木頭同埋竹整

手套球棍都係問人借

由魚腩變到進軍甲子園

其實好傳奇。

好似作既咁

甲子園版冰島

差好遠

冰島有錢咁多， 白山高校唔止廢， 仲要冇人冇錢冇器材

竟然可以喺三重大會， 打贏有職棒注目選手嘅菰野、 海星、松阪商 呢一堆勁旅

就等於喺世界盃外圍賽，香港贏咗 日本韓國同埋沙地阿拉伯

然後出線世界盃

棒總垃圾真係主因
唯一標準場 = 哂草灣
只有港隊、甲組同國際賽用得，聯賽球會都唔用得，但係俾啲廢老入去踢波又反而得
獅子山球場雖然唔標準，不過都算OK，唯一係上山辛苦啲
最想屌嘅係石硤尾，爛地一塊，沙地石地泥地草地四合一，個波永遠都不規則反彈
仲要同啲廢老share俾佢地踢波

講完場地，講服務
個地區訓練班，入面乜鳩人都有，打咗N年嘅老屎忽聯賽球員又有，連前港隊都去，但個訓練班明明係用嚟培訓新人用嘅。
報訓練班又係ON9，十次開放報名，九次個system都死ser，到個ser整返好啲訓練班已經full哂，根本唔知點先報到
再埋講訓練班入面，用埋啲垃圾人造草足球場嚟練棒球，啲燈光照到人眼都盲，每期訓練班都有人因為燈光睇唔到波而受傷，棒總根本係草菅人命
講起就嬲，諗到再講

聽日牌面最好睇應該係浦和學園對仙台育英
今年開放名額最大得益就係埼玉縣
啱啱好將最強兩隊分咗兩邊
大阪就無咁好彩

講起訓練班就嬲， 次次想去報都話留咗個位畀上一期學員

好呀等終於等到第一期重新開始， 得嗰少少位， 又唔夠人搶.........

最後變咗自己同啲有打開嘅玩住拋接， 想參加正式訓練都唔得

白山都打得好努力，有球平飛比人凌空接殺好sad (第六局?)
第八局下半果兩球Home Run 等於判左死刑

唔好再提，個訓練班報親都無位既

題外話，我本來打算今年報學校個baseball club玩下，點知就比我見到學校個棒球場今年年尾就要拆 拆

愛工大名電個二壘手菊池涼介上身

咁都接到真係冇辦法

我嘅履正社

lm

下屇會keep分開定少番幾隊
大阪不如再分過區
好似香港d區議會咁 禮義廉選唔到就再分過

係今年到每十倍的回數先會咁拆咋

果球靚到痴線

香港中學棒球，唉.......

未了解過就不了？知唔知香港隊依家幾撚努力

咩比賽

唉我地學校今年差啲贏日南入夏甲，決賽輸咗

小弟喺日本讀高中

好撚羨慕

媽媽台灣人，爸爸香港人

開學唱中蟈國歌個間？
球隊隊員係咪一半都係中蟈人

嗰間係第二間啊，做下research先啦傻閪

做咩咁火，問下姐邊會咁熟宮崎個邊
之前新聞有報記得係差唔多名姐

香港棒球就真係不了，個圈子小到想加入都難

比日本球隊教練選中的孩子

中港矛盾太over sorry 語氣重咗

我頭先查左，原來個間叫日章學園九州國際高中，都係係宮崎

佢地喺宮崎嘅另一面

但不過點都好啦，係學校加油練習，希望有一日可以係甲子園見到你

今年高幾？ 下年贏番入甲子園

原來日章都幾多強國學生

同埋香港都進步好多啦

我無估錯既話佢應該係高一

佢地班大陸仔係九洲国際，我地係日章学園，唔好混埋一齊

依家高一

Sorry，自膠

加油！

你呢個真係無辦法，同一個辦學團體累事
我一開始都誤會左，講聲sorry先

其實你係棒球界都幾出名下，你咁樣自爆好咩

有冇機會做埋香港第一人入職棒

港隊其實已經有人打緊職棒，但唔係主流美中日韓個堆姐

你就係上新聞嗰位ching
我有睇過你嘅訪問
嗰時特登去check你地出唔出到線

好似德國同土耳其都有?

其實好易入，有興趣留個contact俾我

屌，估唔到有ching體會到我地SS喺石硤尾練波嘅苦況
個波冇一次係識直線過嚟

轉哂徳國啦

爛場有爛場學到既野
個場真係十年冇進步過

之前想玩報極都報唔到，而家就難d啦，我而家係外國讀緊書，等我遲d返到香港再睇下有無機會啦
但我出年應該會係澳洲個邊搵下有無球隊join到比我玩下先

我永遠都食咗佢
當練反應

石硤尾個場果把拉尺真係
豬腸都冇咁亂

其實好老實，我只可以話佢地係追夢，職棒我覺得係可以養家，但其實老實講佢地真係靠份糧係好難生活

但係我想感受下喺一個正常靚靚仔仔嘅棒球場練波

今日四場都好都好正 廣陵頂唔頂到二松呢

廣陵hr追平

廣陵準備收皮

兩局追三分，前提仲要唔畀對手得分，但主投已經投過百球，今年廣陵打線係好似差啲，嚿年中村

剩一局了

double kill, 廣陵bye bye

蒲和條友第一回就扔到人兩次
笑咗 殺傷戰術

唔係ace 都投到成148km

仙台育英個ace咁快就比人打到換走左

埼玉拆做兩隊益咗浦和同花咲德榮
btw 仙台育英頂住 想睇東北贏

成70球

成個東北好似一個夏甲優勝都無

無 仙台育英更加係亞軍廷命

廣陵rip

一起身 廣陵同仙台都收皮

星稜個場太多人入唔到...
依邊係齊美 好似

比我入去呀屌...

今日6點45分已經滿員通知左，你而家先到有d難

聽日個三場幾點先排先岩

仙台育英睇來真係唔掂啦

Btw 外面都仲係好多人掛 好痴線

排*

聽日應該無咁難入，除左第一場有機會爆之外其他應該唔會太難入
同埋你係咪唔記得今日係星期日
d人放假無野做加係咁有紀念性既第一百屆，自然就會多人入場睇波，所以呢兩日先爆
但不過桐蔭個場真係要現場睇，桐蔭d應援樂隊好大來頭

日本人排隊既功力比香港人仲勁

浦和投手陣好似好勁咁喎，換投都未出ACE投 已經壓制到仙台育英

先發11號幾高大，唔係ACE已經成十個K，而家又換左投

我就係想多啲人個氣氛再勁啲...
點知多都負荷唔到
我上網睇外野有機會有，點知外野都滿埋

咁睇黎聽日無七點黎都唔得喇...
今日係出面睇下，影下相同買啲記念品

mola mola 仙台俾人屈機
byebye

蒲和學院幫大阪桐蔭報左仇了

福井BB應該好感動

今屆埼玉縣真係最得益，兩支強隊都出席到甲子園

蒲和學院個投手陣咁多人，咁鬼似上屆花咲德榮嘅？同一縣嘅可能都係同一訓練策略

做咩成日係到鞭桐蔭屍

牌面贏但輸左，好有甲子園青春的遺憾，好有FEEL

仙台輸唔奇
浦和都係強豪校
上年春季關東大會優勝
除咗主將蛭間拓哉
可以留意一年生美又王壽

啱啱叫人留意浦和球員時漏咗佢
佢係渡邊勇太朗
講注目度同選秀評價其實高過1號嘅河北將大

我見佢高，我都係覺得高既投手潛力大啲

濟美渣ga

星稜係咁強x對手

火力全開，打爆左

星稜嘅打線係今屆甲子園裏面其中 一隊最強嘅

如果我係奧川， 我肯定笑到見牙唔見眼

一回表打擊就輪左一圈
一回裏濟美打擊三上三落，渣ga

又error....

山口直(投)：暴投 済美0-6星稜

第一回就5分

星稄嗰個繼投投手個出手方式咁奇怪嘅

個鬼佬好撚正

咁都接到
mlb 咩

邊個？側投手？

海女好似年年都有

等睇高知

個三疊

反擊了

1out滿壘

準備反CUP

瘋狂送分

嘩 仲扔埋人添
呢條友以後唔洗打

劇本

星稜9號投手出嚟送分

黎個滿壘全壘打

1年級

喊啦

換埋
笑死

換鳩晒d投手
依家要上個1年級生

等睇反cup

星稜有頭威

劇本
瘋狂送分

係濟美個邊

9號投手生涯已完，中繼出嚟送分 1回都未投完俾人換走

個1年級生都有140up

但星稜班友仲笑笑口好輕鬆咁

好打唔打 打個高飛球

屌 1年生唔係渣架wor

好睇呀 咁又追多兩分

睇住home run

勁

跑得咁快

嘩屌呀

HR反cup

CLS 呢個時候黎HR

濟美打後勁
全疊打

痴孖筋

真係HR

個一年級好撚慘

好熱血

好撚熱血，第5回開始睇到依家反CUP

諗住贏硬 係咁換投玩

痴線
咁樣反Cup

其實係咪輕敵，先發順風順水去換投手

星稜惡夢的第八回

教練同9號竹谷累全家

9局

9號條傻仔真係玩完
最後仲要扔埋人

個一年級會唔會大壓力到心臟病發

山口直點生存落去

真係奇蹟

真係好癲！

星稜應該執得泥
柒在教練換投

本身竹谷都係投手
不過讓左個王牌位比1號奧川

教練玩出禍

經典

山口直應該好大壓力… 完封埋就贏架啦

分分鐘累埋teacher-in-charge俾校長照肺

好撚好睇

反cup再反cup?

守住呀

嘩 九號仔做返啲野

9:8 1人出局 1,2壘有人

痴撚線
緊張過漫畫情節

好撚精彩

好好睇

咁樣out

最後一人

咁樣空棒 星稜又一個傻仔

接唔到

甩左手

投咗140球啦

嘩 痴線

同點
差d接殺

山口直

左外野手 差dd

同點都大危機啦講真
再見安打 再見HR

要睇下個一年級頂唔頂得住

希望打到tiebreak

乜事星稜咁快俾人逼到咁

九號仔送分送到笑出聲

自己睇返上面

以為咁快再見全壘打

教練ON9

2出局

廷長

應該冇咩機會見到新制

星稜寓賽於操練體能

去到最後星稄出局就好笑

山口直心諗好撚攰呀仆街

巴打們可唔可以share 直播link 好想睇

見到6-0心諗大大炒就走左去飲茶

第1頁咪有囉

唔駛理佢

第一頁第一條link就睇到

驗下腦

好L緊張

我都走左去做assignment，點知做做下望到個比數嚇左一跳

濟美得一個投手？

【バーチャル高校野球】星稜(石川) × 済美(愛媛) ライブ中継配信中！ #高校野球

或者dl sportsbull個apps

星稜呢班友真心好強，其實打到第9局果時feel到佢地覺得自己一定追得返

呢d就係強隊既自信

加時係即時死亡制?

依一刻唔敢比其他投手上啦
寧願入到比2號投手上

諗返起兩三年前套晨間劇,小希的洋果子

同桐蔭反勝履正社個陣一樣 幾撚有信心

加時個4個回合都平手
之後就係

無錯

第九局下半局果時睇得投手既眼神feel到佢諗「好似平時練習咁就得」
第八局真係幾O咀，當時個投手好似係隊長？(當時以為dead game冇專心睇 )

原來我記錯咩

隊入面個氣氛真係好重要
三四年前星稜又係甲子園預選決賽俾人八比零
九局下追足九分
個時佢地都好好笑容

十三局係開始tiebreak
但係九局打後都係按住第九局個原則處理,先攻個隊再領先都要打埋下半局,後攻個隊可以再見安打

即時死亡 之後變1,2壘有人開局

thanks

你後攻得點後領先咪即死，你先攻拎夠10分都唔會完

原來之前有場已經試咗新賽制

山口 操爆了

新賽制係咩？

13回開始冇死 1,2壘有人開局

十三局打後係一二壘有人下開始
即係十二局如果係九棒打咗第三個出局後,十三局就一棒上二壘,二棒上一壘,三棒開始打

不過星稜應該頂唔到

正常tiebreak制應該係八棒上二壘，九棒上一壘？

我覺得extra inning就當然係而家d甲子園常客佔上風

係咁叫人笑

山口已經170球

個先個應援

唔係話二疊跑者係任揀
之後一疊跑者係下一棒
打者係再下一棒咩

唔係,跟batting order跳飛機

諗起今年春甲 和智辯既平田都投左17x球

濟美終極反cup成功的話,山口可能人俾人封做新松坂大輔

屌咩 差d講再見

差d

差小小

例えば12回に4番打者で攻撃が終了した場合、タイブレークが始まる13回は5番打者が最初に打席立ち、その際には二塁に3番打者、一塁に4番打者が走者として塁についてスタートとなります。

差d再見本疊打

叫糊

三疊打

再見安打 is coming

而星稜個教練就會變世紀大罪人

保送

送多個上壘

唔太識,咁有咩好處

反正輸一分都係輸

避開對面四棒
同埋多啲機會雙殺三殺 好似係

1死 2,3壘

太多投手既繼投真係冇咁好睇

容易d有雙殺

會唔會黎個犧牲觸打

玩滿壘

緊係飛球革命啦

垃圾

依家一定個個短打啦

滿壘搏一搏

等睇外野高飛球 完場

滿壘再見HR

山口打個安打仲唔威到盡

1壘有人 打者打中左球要跑 強逼進壘係易啲雙殺

好合理姐 你一壘冇人點雙殺

1O 1S 3B

full Count

滿球數

唔投得壞球啦

三振

控制氣氛

星稜自制高潮位

如果安全下莊會好型棍

又黎

封得住

3壞

又黎多次了

連續3振

型呀!!!!!

好型

CLS

痴撚線

對面唔敢起手又on9

個打者怒啤球證

型撚到

又三振

棍都唔fing

癡撚線

打起左11號了

睇到心臟病

對面班友搏佢4壞輸

正常都揮棒啦

問題佢球數唔多

無理由唔揮棒吖

唔揮棒都觸打啦， 試都唔試…

壞球揮空咪變好球囉

我覺得濟美出年加油啦

黎到tiebreak一定唔夠星稜呢d常客玩

星稜要贏了

真係好on9 球速又唔係快 揮棒好撚過啦 等佢失誤

都滿球數啦

星稜二年級投手大心臟有埋控球
好精彩

新制比左機會星稜

人地壞球保送直接贏呀嘛

開頭無睇 最問下済美個PIT 係咪又頭打到尾?

都最後啦都唔搏下

係

睇球數都知唔係

原來9號竹谷係隊長, 如果輸波佢今晚實訓唔著

鬼唔知咩 但條友球數咁少 揮棒好過搏佢4壞啦

sorey，我睇錯隊

人地冇換喎

山口直體能好，頂得順

safe

山口仲控到球 頂住

竟然save

咁樣搏人壞球仲撚on9

強逼進壘

根本2好3壞控好哂 最尾點會4壞

佢球速仲有130尾段

molamola

其實點解叫佢山口直?唔係叫直哉咩

開始崩盤

強逼進壘冇得講

180球啦，已經叫好好

燃燒手臂

我覺得叫山口直爽D

投果100球都冇
咁都搏人壞球不如坐係到打

一個再見HR收佢皮啦

搏盡無悔

跑者真係快過捕手？

0死滿壘
劇本準備

0出局滿壘

滿壘 快撚到呢

個安全觸擊

濟美的進擊，滿疊
俾D壓力個11號仔

手到先 好明顯

靚觸擊

終於揮棒

估唔到練完波都仲未完

HR

Crazy man

再見HR

goodbye slam home run

再見全壘打

再見逆轉滿壘HR

再見全疊打

係唔係痴線 再見滿壘打

再見homerun 好波呀

逆転満塁ホームラン

星稄個教練

真係仲誇張過漫畫

今場又會列入史上名對決

星稜隊長恭喜哂

好睇到仆街
反CUP再反CUP又反CUP

漫畫先有既情節

星稜教練真係玩撚死

熱血到癲

諗返起東邦逆轉個場

暫時今屆最好睇呢場

星稜11號仔喊到仆街

ching燈到

漫畫

可以歷史劉明 13回新制滿壘HR

佢可以一係跳軌,一係去能登半島最北端跳崖

ching好波

個場啲應援聲 拍手聲大撚到

你地用咩browse睇,我禁play冇反應

本身星稜起碼入8強
比個教練咁搞法真係

閂adblock

chrome 識ad block

睇返個分 CUP左8分返黎 痴線點做到

網站/app都睇到喎 不過今年用咩睇都冇高清 好撚朦

第8回 cup8分

愛你

所以話個教練可以跳軌以謝天下

星稜惡夢第8回

中柱.....

實力係8強
但教練/繼投係bb班

棒球引人入勝既地方，冇時間限制

跳完都比人拎返出來鞭屍

星稜捕手喊到仆街
心諗：教練我屌你老母

史上第二人 ？？

條打線實力直頭係A級

有冇地方睇得翻前面 想cap翻個應援妹妹

延長第13回合

俾繼投拉低左整體實力

佢本人一陣搭車出去武庫川站跳軌仲好啦

山口

係比教練智力拉低左

留名, 我都想睇返今場recap

今年熱鬧甲子園MV一定有呢場

又咁講，第一輪拎左五分之後無以為繼

Cap 囡囡 今場應應該都多女

暫時最好睇係呢場

咩劇本都齊哂

今年場場都好快開

今年呢首真係唔係幾掂

我覺得今年嵐呢首同舊年高橋優嗰首應該調轉

舊年高橋優真係用咗好多時間同心機寫

btw 係咪有位巴打入唔到場睇呢場?

15年 on your side最正

又要再share多次 冇得輸

佢應該睇得好開心，呢場又夠熱血又夠緊張，個氣氛又好

唔係入唔到場咩

最黎去左外野睇

我見佢1個鐘前有po圖我估佢最後有入到掛

最尾再見HR一定好正 係咪熱到仆街?

太陽岩岩好....
上場係濟美 拎8分前入到黎

依場熱啲...
頭先陰陰地

好吸引，我地依場啲人叫哂出黎

聽日幾早都要去排，應援個邊

嵐個首太柔太娘娘腔

巴打睇到決賽?

對...今次請左勁長假..

見住5號差啲仆街..

見證一場好波（？）

咁長時間單計酒店錢都貴到癲

高知商應該無懸念羸波啦…見到星稜俾個教練搞到咁ON9

仲要8月

甲子園加旅遊旺季，起碼貴平時一倍

3球滿壘

冇人出局 滿壘

Airbnb好唔抵囉只可以講....
相反酒店，接受到

比人打爆...
頂住呀高知

係本壘攞出局數

高知商個投手

熱得黎有風，唔似香港既...
又濕又熱

俾人中出

高知頂唔緊

好睇，但最鍾意係啲人既氣氛

對左5個人, 被安打4死球1

又拎一個

本壘out兩個

外野傳本壘 好型

個右外野都幾大力…直傳本疊到位…

個捕手甩左個手套

4-2

咁快比高知打爆

咁多失誤

error完未

崩了崩了

屌打喎

高知應援贏哂對面

個投手後面穿窿交托唔到
2O 失7分…

上場太精彩加咗時，今場會唔會提早完場

終於攻守交替

個error真係

2局投71球被安打六保送二但失8分

北代好似廢廢地…

開始天黑

對面第一局已經差唔多, 但防守救返佢

係, 全靠防守

但佢d隊友

星陵嗰場答咗你點解甲子園有啲監督死都操死個 Ace
明知個 Ace 唔多穩都唔換投

高知幾球打到場外… 為全疊打做練習？

應該完

換投了

差D全疊打…個投手應該震緊…

虐殺

冇得提前結束比賽真係慘 呢場真係冇得打

支持反cup

1分本疊打…
蝕咗

義墊打線唔算好差既...再黎多次上場咁

係全壘打 唔係全疊打
睇到我好辛苦

速成碼都唔同

個指令員fing得開心得滯？
咁大貪

棒球依樣運動真係乜都有可能發生 特別高中生 幾勁都好 特然冇態就可以俾人打爆

頭先個場既replay出左啦

北代崩壞？

慶応妹妹在哭

咁都接到

個捕手high大咗?

屌個捕手係度dup波鐘

俾下假希望人地

有人排緊了 聽日要幾早

依家一齊排啦

起碼7點前

聽日頭場桐蔭

聽朝第一場就係大阪桐蔭

又係時候考驗自己起唔起到身睇波

頭先入咗戲院睇唔到星稜對濟美十二局之後打成點

出到嚟先知係再見逆轉滿貫炮 :~

真係好可惜

原本有個咁多人既棒球post

星稜對濟美全場精華

有影啦啦隊

其實佢成日俾人滿壘 俾人打爆係遲早嘅事
人地個ace就捱到有出頭天
星稜就一換就仆街

我想睇佢地掘泥嗰陣時有冇喊

不過 youtube無得睇

咁樣輸再見全壘打實喊到仆街

喊到仆街

個身臭到仆街...頂唔住

第一班車，買定7仔水呀包呀去排

濟美呢場真係好好睇 星梭主將今晚會唔會睇唔開，第八局搞到咁

就係想睇，聽木下巴講桐蔭應援好有料，就算場波唔精彩，睇應援囡囡都回到本

似睇唔開殺教練多d
一路殺上黎都超強勢

自己一個？有無人同你輪更咁排隊？
搵個地邊沖個涼啦 夜晚都成30度？

可以睇現場點都要睇，今屆大熱，仲要大阪代表，應該差唔多成場都係fans

自己去咋 唯有今晚早啲訓早啲去

買唔到都去第二個位睇緊下，係想近啲睇應援

買唔到都去第二個位睇架喇，係想近啲睇應援

負責應援樂既吹奏部係上年全國吹奏樂大會拎到銀賞，桐蔭既吹奏樂部既實力都好強

而今年另外一隊有同樣實力吹奏樂隊既球隊就係愛工大名電

被咬

另一隊今年無份嘅甲子園常客常總學院吹奏樂部又係日本最強嗰批

啱啱睇星棱場精華 真係痴撚線

幾驚你話徹夜

今日場好經典，邊度有得睇番全場

今日第三場replay

如果你想揾其他場次就揾返個場既まるごと動画就得

原來有直播，仲可以重播㗎

2:12:40

睇完熱鬥甲子園
星陵監督咁早換投原來係因為奧川傷咗

去唔知有無呢
Btw 出鳩哂汗了

好想即刻睇到
希望去到唔會咁多人

但依定車入面有6-7個都似係去睇

好想即刻睇到
希望去到唔會咁多人

但依架車入面有6-7個都似係去睇

死緊...尼崎太多人了

玩撚完了 見到有人影相，排到去地鐵站

巴打去睇現場？

係呀 原來琴晚news 22點幾就3千幾人排緊

應援無架喇...試排應援格黎個邊

工作日都咁多人。可能因為係大阪區球隊又係強隊。

睇黎點都要睇一場桐蔭
下場徹夜都排一次....

啲汗濕到去底褲...分分鐘曬到1100先有下場

下場16號應該點plan 好....好想睇應援個邊

有黃牛6000去唔去

應援無可能排到 痴撚線

今個星期係佢地暑假...全日本雖然都有人返工，但大部份人都會攞假回鄉

同意

我男神今場做投手

通宵排，順便慳日酒店錢

lm 支持香港無嘅野

橫川做錯咩

今日桐蔭贏幾多先叫展現魔王霸氣

沖學園每球都配係邊邊角角

book哂😭😭 衰就衰在我16號係去京都..
本身想去睇 放燈...
咁睇黎我要15去次京都，放低行李，再返大阪訓陣食野1900左右就要排定

配得太正桐蔭一下就KO對手, 邊邊角角同善用變化球先可能有D用

暴投

沖學園先得一分

根尾今日d控球

出我橫川啦

沖學園個投手高就高不過身型唔得

桐蔭今日三局無安打

有冇咁快呀

爆冷既味道

桐蔭出局了

中川好似仲未安打過

春夏連霸

根尾昂控球真係有d問題
久唔久就會有球偏高既暴投定叫失投

即刻差d HR

你一講就黎球兩壘安打

講完就有

即刻有

桐蔭發力啦

輕鬆追平

中川, 藤原, 根尾呢條中心打線算唔算係今屆最強

換投啦

三刀流根尾

唔換得啦, 沖學院得佢一個王牌投手, 換咗可能仲慘

連登又燈到反cup

唔準你燈我桐蔭

王牌但控球唔掂

hr

拎得兩分..
拎三分先會減低壓力

根尾會唔會完投

依個好似好過先發果個

星稜話比大家知8分都未夠

大家覺得投球根尾好d 定柿木?

柿木

球質就柿木，抗壓力就根尾好

笑人地個名

捕手派膠

沖學園加油

以為殺到

個捕手

咁都漏個波

明明藤原傳得咁好

唔係職業波就算啦

個捕手
換手套不祥..

2O都拎唔到

應該玩完

強打嚟啦，桐蔭fatfat

.....爆左

今次真係fatfat

沖學園出年加油

桐蔭把握力好好多

防綫崩壞
教練無奈

strike？？

又到強棒

投手開始崩壞了..

個陣中川都以為係壞球走緊

球證

out咗4棒拎返d信心

唔想見到沖學園輸咁多

桐蔭挑戰緊史上首間學校兩度春夏喎

棒球d球證成日都係咁
你以為strike走
球證就話ball

雖然話根尾控球差，到第七局都未夠一百球

double kill

要立下馬威

根尾好靚仔
應該可以完投

根尾HR

根尾
威到盡，今場完投仲唔係mvp

全能到仆街

根尾真係二刀流...

4分唔多架, 嚟緊就第八局, 仲有機會

吹奏部妹妹大叫

男神

使唔使我呢頭講完就整個HR

佢係三刀流
投，打，守

好球帶邊位的話唔出奇，要睇捕手框球偷唔偷到好球數

睇左幾場
投手鐘意野尻幸輝

隊長阿部拎唔拎到分

你一講完就HR

根尾啲控球好誇張，連續掟到九里遠

啱啱講完又拎個hr

換橫川啦

橫川都係成日比人長打

原來香港有人睇
同緊好多日本人喺細鎮aeon mall睇緊 氣氛好好

嘩
咁樣觸身球

快啲完場

根尾頂唔緊

整傷埋人...

換closer啦

仲唔換投，仲話半職業級數

沖學園如果唔係一局失四分

可能都仲有機會

而家落後四分， 要靠甲子園魔物先有機會贏

可惡，冇人斬到大魔王。

藤原2分HR

根尾藤原都係第一球出手HR

根尾無得完投

柿木一出就投左球151

完

算係咁啦今場 沖學園算有交代

岩喇岩喇

女女

女女笑容好靚

滿疊都守到

痴線原來今日仲早過昨日發出滿員通知

頭先應援個音樂好熟係咩咪柯南?

桐蔭係票房保證

山田龍聖本身係咁差控球?

呢方面我知，但估唔到工作日會早滿過假日姐

睇佢腹肌
btw, 佢個樣有d 似gto 個赤王....

咁都double play唔到

我連高中生都不如

佢d腹肌
我就係一舊過

巨人都有

今日仲多過琴日
諗住就到賣飛前面應該睇到第二場，差三個到我，點知賣鳩哂又
外野仲有位既，但曬左半日...
頂唔住了

日本今個星期好多人放假
佢哋盂蘭節係新曆八月十五

有冇人影到個啦啦隊

休息陣先啦，一陣中暑就大獲
但不過睇來你真係要搭頭幾班車出發先有機會，你酒店住邊？

睇五山送火？

買多幾個冰袋

咁樣跳波都唔駛輸

反唔反CUP到呢

全壘打要來了

觸擊高飛

反cup反cup反cup

差D DP 好在上得徹, 仲有機會

HR HR GoGoGo

牛油手

又跌波

夠運 咁都得

唔應該出棒

三振 只差一點點

喊左

投得好低 太緊張揮棒

屌 一早換北畑上去咪好囉

其實兩好三壞2OUTS, 好難會忍到唔出棒, 見逃三振仲SAD

Game set未？

北畑喊得真淒涼

琴日済美12回full count話人最咩唔出棒
今場full count又怪人出棒

最尾上場投得個2回 直接game set連第9回都冇得佢投

一回戰唔係佢都入唔到二回戰

二年生, 出年仲有機會嘅

anyway, 啦啦隊

more

琴日果球都仲係好壞之間
今日果球根本掟落地

本身係福島個邊..
聽日係關目高殿住到16號
16號就係京都住...

睇唔到桐蔭，我都想睇愛知
比一場我可以係應援個邊睇...

支持前橋育英

本身想睇依個【舞鶴】吉原の万灯籠...

但睇黎要睇16號個場就要轉 五山送火or嵐山餵雀

已走 要諗下下次點先岩

吉原の万灯籠 & 五山送火 嵐山燈籠放流 兩個都好正喎 不過同睇波揀, 我會揀睇波

本身我黎主要係想睇甲子園...
睇就有睇過係外野，比我睇場應援位，心滿意足....
決賽個啲我唔會再去排，一撚定無位..

所以睇波要緊都係

近江會否又爆冷

啦啦隊真係高質JK集中地
明明好多時去日本見到d學生妹都好薯仔/鄉下樣

決賽你要20號一完就去排

下輪山田對桐蔭

近江會唔會係巨人殺手，大黑馬

有少少機會， 不過甲子園好睇走線

過到前橋育英先啦

咁都追得平

近江個捕手唔錯

近江實力唔係同前橋育英差唔多咩

happy life happy home

我個人係睇好近江嘅， 因為佢哋嘅 表現都幾穩定

而且投手戰力都有三至四個可以先發

我嘅意思係佢如果打贏前橋育英，可以證明打贏智辯和歌山唔係符碌

目前睇係唔錯

Tama Home ～！

每年睇甲子園都會睇到識背d廣告

觸擊變double play

前橋育英個投手會唔會而家自爆？

剛剛覆老闆email

睇到林優樹保送左個上一疊 最尾點out 的?

近江近江

上到得分圈

前橋要拎泥鏟出黎了

丸生將個波打咗去遊擊手嗰度， 然後傳一壘

滿壘了

前橋泥鏟準備

滿壘策

堆滿了
係咪要爆喇

142球啦大佬， 你自己唔換投，等自爆。

呢啲監督都幾恐怖， 佢投咗百幾球都要佢繼續........

簡直就係手臂同職業生涯嘅惡夢

滿壘，0 OUT，換投，九局裏
前橋

甲子園好似成日都會有咁既情況

反cup baby

如果我係近江， 其實可以試下 Double Steal

橫掂冇人出局

痴線唔換投

老實講有幾多個松坂大輔

只有更加多嘅齋藤佑樹

玩撚完

除咗自己攞嚟都唔知講咩好， 點解唔換投手？

真係估唔到近江 連贏和智辯同前橋育英

點解次次係最緊張既位我都會入左網絡黑洞

..... me too

近江個manager 好可愛

前橋育英冇其他投手?

下一場對住常葉大菊川或者日南學園嘅勝方

我唔覺得呢兩隊有一隊可以打得贏近江

應該都入到八強

琴日済美個ace好似17x添
好多時都係明知繼投唔掂所以死頂

btw前橋喊到好淒涼

估唔到連登咁多人睇棒球

你望下星稄個場就知

果場點解用左成6個投手

見到前橋育英啲人喊得咁慘， 更加鄧球員唔抵

教練第八局或者第九局就應該部署換人

我知佢可能係驚琴日星稜再度重演， 不過個可能性咁低.….....

頭先個投手治療完都要出去頂硬上 真係無陰功
都滿壘0死啦 仲叫個傷左既出去dum

咁樣自爆都係第一次見

有啲似嗰一場對小松大谷九局反勝

如果唔係奧川受傷， 應該至少會投到第7至第8局

咁應該唔會有機會輸八分

不過呢個係甲子園

自己支持既創志同木更津原來同一條線

換完人爆咗
你地咪又係話個監督亂換人玩死全隊
有時真係無得講
監督先最清楚佢地啲選手嘅狀態

心大心細

今年兩對波嘅風格都好似

手掌又係肉手背又係肉

上年盛岡大付同埋 花咲德榮 都係咁

個ace傷左被逼上繼投，點知繼投換左幾個都頂唔住比人返cup左

職棒就話有 setup man 有 closer
高中棒球嘅選手陣容深度可以爭好遠
戰術層面上唔可以用睇開 MLB 或 NPB 角度黎睇
好似尋日濟美
佢地由預選開始已經全部由山口一個完投
基本上就算佢開首幾局爆咗
濟美都係要靠佢
換投隨時爆得仲勁

講返星稜
好彩大部份主力連奧川都係一二年生
下年成條龍骨仲係度
睇吓下年可唔可以黎個石川縣悲願初優勝

同埋甲子園同職棒最大分別係甲子園輸左無下一場，而職棒今場輸左可以係下一場追返，所以甲子園監督係如非必要既情況下，係唔會隨意換走ace，因為你唔會知到下一位投手上到場會發生咩事

我覺得當個投手連投入好球帶都做唔到既時候就一定要換

聽日花咲會唔會比橫濱打爆

常葉大菊川
金足農
橫濱

你地知邊隊勁係有睇開?
之前都係睇棒球動漫,今次第一次睇

sing0收咗皮
作新收咗皮

如果你睇嘅係鑽石王牌咪支持下桐蔭&日大三囉
另外睇下近江、木更津、浦和同埋愛工大名電

睇開嗰啲今年都冇入

當一二三慎太果種傷關唔關甲子園果種玩耐操
操壞左

決賽真係不了...可能個係京都要山上面睇直播算.

鑽石王牌睇到第二季中段冇追了,有睇曬棒球大聯盟,幸運四葉草
追左琴日同今日覺得真係好熱血上場既9個有6個係高3,好似睇緊one outs咁輸一場就唔洗再玩

睇開既意思係往年既甲子園賽事?

高校野球就係咁，一個ace 投手足以改變局面

之前睇有個軟式大賽地區準決賽打左四日50局投手投左六百球仲即日打決賽

果個贏埋

唔係地區大會，係全國大賽，無記錯既話佢地玩左7日先分到勝負
差d要靠抽籤決勝負

sor記錯
好似係四日

7日內打四場

呢個
見到休2個半鐘打決賽O左咀
9分45笑到仆街又覺得感動，輸左嘅加入贏左個隊一齊應援，漫畫情節咁

係啊
春甲夏甲都睇
睇完春甲 想係夏甲見番佢地既都 冇係夏甲出現番

年年入到甲子園既學校都唔同（強豪另計啦
學生選手又唔同
打得唔錯 防守防得靚咪希望佢地晉到級
見到佢地輸左挖沙真係好慘
甲子園呢個夢

棒球大聯盟
屈傷主角,勁隊突然唔識打波,sayonara home run完場

棒球大聯盟我最唔鍾意既位就係個主角唔知點解點都要操壞自己身體，明明佢老豆已經有板比佢睇，係要亂咁來整傷自己

主角56:因為作者憎我

佢入到決賽可能松井秀喜都睇

現場睇

勁撚多人

巴打係咪睇開f1

揀左條最短既隊排
買完就賣曬

係一場買一次
定買1張就睇全日？

睇全日
但唔可以離場
離場要再買

係
買左勁多野食入黎食

佢依家點
淨係記得佢傷到報廢之後轉野手好似都係唔掂

係咪比興南打爆果位

當年興南個ace 島袋洋獎上到大學改左投法一樣廢左

常葉大菊川件衫同隊徽咁似板神虎

上次睇我都想講 真係好似

可能有加成

我咩都睇

四萬哥要過檔了

一二三慎太話佢高二身體有事突然有事唔記得點投四份三要變側投

島袋甲子園後上大學傷過又唔夠球速

世事就係咁奇炒，佢當年縣大賽贏左東浜巨，東浜巨而家就軟銀先發投手，島袋就戰力外變育成球員

所以我成日覺得入過甲子園仲要燒手臂影響一生

搵錢

今曰睇邊場

贏左學界輸左整個球員生涯

係，係我啊😂

有冇段新聞可以睇返

係咪日章？！？！
習唔習慣有無比人哈

人在東京，想搵d有氣氛既地方睇

日南連續3局俾雙殺

應援個區？

準備睇吉田 今日壓唔壓制到大垣日大打線

係

好撚熱
睇一場飲4樽野

現場係唔係好有氣氛

對上一場我果邊學校輸
對面好有氣氛

好想黎應援區
會唔會第二場未完就要同囡囡買

好想入黎呀....我睇緊直播見無乜人...

唔知一陣有無機會直播見到巴打

正準備買
應援同外野都幾full

暴投失一分, 使唔使咁快

正想話守得靚就失一分

要點放大先睇得清

賣啤酒個啲特別靚啲好似
我見本壘後面好鬼多位，點解唔比人買

希望16號個日都可以好似今日咁0900先賣哂

點解大垣唔出3年1號 用2年投手? 上場修行投得好差?

最高球速149啦

投得麻麻

滿壘3壞0好都三振 強大心臟

看台成班問號

用球數已經44球 應該又係燃燒手臂

吉田4局已經85球
今場應該150up

吉田開始控球唔得了

金足農始終打線都係勁少少

d秋田妹咁可愛嘅

滿壘殘壘

秋田係日本自古以來三大出產美人既地區

其餘2個係咩

吉田真大膽，全部都係直球
大垣日大都揮唔出棒

想問巴打們睇直播係咪都間唔時中斷？

今日燒完手臂
抖幾多日之後又要燒過
有冇三日

京都同博多

我用電腦睇有時會卡住左，之後要refresh先load到

東北人體力真係有優勢，打到第9局，唔覺金足農有疲態

D直球好撚勁

得兩日休息，第三日又要上場

我果邊又輸

淨係想快啲睇橫濱對花咲德榮

落足力唱校歌

呢場堅好睇

抖得兩日真係唔夠

所以越後期就越睇投手戰力嘅深度

154球 不過尾段仲有149球速, 真係好勁

打到越後休得越少
所以班甲子園投手先咁容易傷

但掟左落地

花咲德榮個ACE投手加四棒野村佑希上年已經有打甲子園
幾想睇佢同大桐根尾昂對決

點都壓低架啦，捕手都預咗要搵身擋個波啦

吉田係由預賽開始全部一人完投
一方面你可以話佢燒手臂
但另一方面亦造就咗佢嘅完投能力
今場第九局直球仲上到149

個人而言燒唔燒手臂唔係睇甲子園
而係過去監督點樣 build up 投手嘅耐力
你玩開2，3人投手戰
一去甲子園要個 ace 一下投150球以上咁梗係死得

慘在有部分監督思想古舊，狂操個投手。

藤浪晉太郎

藤浪 係阪神都畀人玩壞啦

暴投王

呢場應該幾好睇

岩岩花咲球波咁高都仲打

掟人

橫浜個4棒万波都曬得幾黑下

應該係避唔切 揮棒出去嗰下先可以令佢避後

慢鏡完全睇到係觸殺成功

俾人打爆了

爆了

無信心了
換投吧

headshot!

中埋頭
換投啦 心態應該崩左

唱得分歌唱到識背咁濟

大爆炸

人哋本身係非洲混血兒

算啦，今年花咲得榮都冇冠軍相

上年都贏過喇

唔使諗住追

橫浜好似比桐蔭強

真，上年雙看板，今年D人無乜鬥志咁，打線好似弱左

其實上年都係靠野村 井上呢啲

不過今年野村淨係掉波 都已經冇曬力

仲點有打擊火力

加上上年兩個投手咁勁， 對面平均都唔會過三分， 打順景波一定舒服

今年睇大桐春夏連霸算數

大阪桐蔭都有暗湧， 打線未瞓醒

成個杜奧巴咁嘅樣

夏連霸真係好難

井上一年生黎...
上年野村優勝貢獻好大
但上年西川愛也同高井悠太郎兩個加埋已經20打點
千丸剛打率超過4成
一個入咗職棒兩個升大學
井上一個正常唔會補到嗰種戰力差距

野村唔洗上投手丘真係有番力喎

一比較
原來上年夏甲優勝花咲人腳真係齊
打擊連到線，兩個投手壓制原來係咁把炮

Sorry 成日撈亂咗井上係三年級

不過上年真係九星連珠， 投手戰力又勁， 任何一棒都有長打力

加上賽程容易令佢哋留力

今年冇可能啦

除非你有田中將大或者kk連線

花咲打線瞓醒咗？

可惜落後太多，每局追一分追唔切

橫浜果斷投換

其實橫浜係其中一個大魔王來

啲日本人佢搵下Randy Johnson 教下佢打波
Randy 前期又係高又多壞球

KK 連線無試過夏連霸
佢地都係春夏連霸
算係連霸入面最易嗰個
駒大苫小牧第一次優勝田中無記錯都無份

有時間再講吓甲子園連霸

有田中同kk 都連霸唔到就知難

花咲有冇奇跡啊?

屌你垃圾都執好準備走

堆滿左
係咪要爆

野村可唔可以自己失分自己追啊？滿壘全壘打就可以重新黎過了

有機，橫浜中繼頂唔住壓力，唔太投到入好球帶。似會自爆。

嗱睇野村自己

求奇跡全疊打

野村呢球負碌到呢

投手自己傳得差

屌你日本有冇平安鐘

話擊球手特登撞埋個波?

想用狗招
之後出埋局

冇避到定自己避咗落去?
利申:唔太識例

好緊張呀屌

如果冇明顯避球， 球證可以唔比打者上壘

花咲咁拎分真係唔乾淨喎 今年呢隊花咲真係捧唔落

應該犯規 太近本壘板

如果頭先嗰觸身球都計嘅話， 依家就係八比七

3壞球!!!!

投極都入唔到好球帶

保佢大千祈唔好亂揮棒

應該要避，但慢鏡可以睇到佢主動升起大腿畀個波打中

3壞球2好球

GG

咁都出手

on99

真係

忍唔住出棒

開口中

隔離d師兄好興奮

yokohama 差d輸

個球Slider 差到

盲嘅都睇到唔係好球， 揮棒嚟做乜

兩邊都係衰投手送分，打和啦

明明投手都投唔入好球帶
咁明顯既壞球都出手

講真呢一隊橫濱都唔捱得耐